有4個義士係元朗被捕，要坐到9月先再提堂

社工劉家棟及另外4名被告於上周六（7月27日）的元朗遊行中被捕，今早於粉嶺法院提堂。劉家棟被控「阻差辦公」，獲准保釋；另外4名被告被控藏有攻擊性武器，需還柙看管。案件押後至9月3日及4日再提堂。

社工扣留64小時 被控「阻差辦公」

社工劉家棟（23歲）被控一項「阻差辦公」罪名，今被押送至粉嶺法院提堂。犯人欄裡的他身穿病人服，戴有頸箍。案情指，警方於7月27日晚上約7時於元朗安樂路組成防線並驅散示威者，期間劉家棟高舉社工證，稱「為示威者爭取時間散去」。警方認為他阻擋防線推進，將他拘捕。

控方反對劉的擔保申請，稱根據近日形勢，逢周六及周日的示威將會持續，被告有機會重犯。不過署任主任裁判官蘇文隆認為，控方沒有足夠基礎推論被告會在下次示威再犯，並一度稱現場「需要人流管理」，因此批准劉保釋，期間不得離港。他又考慮到劉的工作範圍需不時家訪，批准毋須到警署報到。

代表劉家棟的大律師李安然向裁判官投訴，警方於周日（7月28日）晚上已替劉錄取口供，其後的36小時裡沒有再進行調查工作。被捕至今早提堂合共64小時。裁判官明言，自己職責不是處理警察投訴，「就算你投訴係成立，我又做到乜嘢呢？」

劉家棟：「守護生命、守護公義」是社工天職

劉家棟在社工復興運動陪同下在庭外會見傳媒。他表示警方當日面對著赤手、沒有攻擊姿態的他，仍動用「最高的武力、最大的權力」。他被數名警察按在地上後，仍被他們「好像打GOLF般」用警棍打頭。在羈留病房裡，他被警察全程監視及以不禮貌言語對待，「只能望著天花板度過48小時」，但是48小時期滿前數分鐘，警察才決定落案起訴，令他要繼續被扣留至今早提堂。他續指，律政司的代表更反對他的保釋申請，但是連裁判官也質疑律政司理據薄弱。他表示「守護生命、守護公義」是社工的天職，即使再讓他選擇多一次，也會選擇出來履行天職。

四名青年涉藏有攻擊性武器 申請保釋被拒

此外，另有四名青年被控於7月27日元朗的示威中藏有攻擊性武器。控方申請押後至9月3日再提堂，以檢驗證物及翻查閉路電視片段，並反對被告保釋，獲裁判官批准。

案情指，警方於7月27日晚上10時40分元朗朗樂路目睹四名被告翁偉成（25歲）、朱梓雲（23歲）、朱俊愷（18歲）和廖栩鋒（19歲），身穿保護裝備並交談，於是上前截查。在翁偉成身上搜出50cm長伸縮警棍；在朱梓雲身上搜出丫叉、鐵珠及摺合式萬用刀；在朱俊愷身上搜出氣槍、充氣罐、上了膛的彈匣及BB彈；在廖栩鋒身上搜出一把摺合式萬用刀。

裁判官表示，有理由相信四名被告之間有聯繫及溝通，他們攜有可作為武器的工具，參與集會的目的呼之欲出。裁判官認為，控方有強大理據顯示，若果有人阻止他們參與集會，他們會使用這些工具進行攻擊。基於案情嚴重，證據強大，裁判官拒絕被告的擔保申請，押後至9月3日再提堂，期間被告需還柙看管。

逾百名社工及市民到場旁聽，庭內座位已滿，部份旁聽人士只能留在庭外等候消息。立法會議員張超雄和鄺俊宇也有到場旁聽及聲援。

司法獨立只限於終院

推

咁同未審先判有咩分別

有無律師幫手申請高院保釋？

如果我地放棄仲點對得住佢地....

屌你老母香港都冇法治嘅
紅官多過中立嘅

冇人記得你

無罪判定呢

有無咩方法可以幫到佢地
實在太過分喇！

在翁偉成身上搜出50cm長伸縮警棍；在朱梓雲身上搜出丫叉、鐵珠及摺合式萬用刀；在朱俊愷身上搜出氣槍、充氣罐、上了膛的彈匣及BB彈；在廖栩鋒身上搜出一把摺合式萬用刀。

之前話食生果個呀叔呢？
同埋除左伸縮警棍 其實合法帶出街啦 你有咩證明佢將會用嚟打人 你係佢肚入面條蟲？

難搞

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會